# meetUPC - GLOSSARI #> El glossari llista els termes del domini que són claus en el sistema:- Anunci: Publicació que permet informar als altres usuaris i permet posar-se en contacte amb interessats.- Abast: Distància a la qual hom pot arribar a tocar o a heure una cosa.- Afició: Inclinació cap a una activitat o temàtica.- Aplicació: Conjunt de programes informàtics que desenvolupen tasques especifiques en un sistema.- Enquesta: Conjunt d’operacions encaminades a recollir informació sobre un fenomen o aspecte social determinat.-Etiqueta: Paraula clau que indica característiques diverses de l'element a què s'afegeix.- Event: Ocasió social o activitat.- Excursió: Sortida del lloc on hom habita normalment per anar per unes quantes hores o uns quants dies a un altre lloc, com a diversió o esport.- Filtrar: Decidir d’un conjunt, quines parts/objectes ens interessen.- Footing: Activitat esportiva basada en sortir a córrer/trotar.- Funció: Acció pròpia d’una màquina.- Implementar: Realitzar una idea, mètode, esquema, algorisme, etc., fins a convertir-lo en n objecte concret o en un procés en estat operatiu.- Noticiari: Secció de notícies d’actualitat d’una publicació, d’un film o d’una emissió radiofònica o televisiva.- Obsolet: Antiquat, que ha caigut en desús.- Previsió: v. Preveure: Veure, concebre, per endavant allò que pot ocórrer o que ha d’ocórrer.-Ranking: v. Rànquing: Llista d'allò que és més cotitzat o que més ha reeixit en cada sector. - Skate: v. Monopatí: Planxa de fusta o de fibra sintètica, muntada damunt quatre rodes amb suspensió, que serveix per a patinar sobre superfícies llises.-Sistema(Informàtica): Sistema de procés de dades que comprèn tot el maquinari (hardware) d'una instal·lació i aquells components del programari (software) més imprescindibles per al funcionament satisfactori del maquinari. 